有冇人Sem尾壓力大? 入黎吹下水

sem尾咁多deadline
有冇人覺得壓力好大?
係度吹下水，抒發下

無

因咩事啊?
唔介意既可以傾下喎

已經唔想溫書

嗚 知道溫書真係好消磨意志
盡佐力就好 !
有咩唔開心即管係度傾下喎

可以啊!
你留低tg俾我，晏d搵你啊

好大壓力覺得讀唔掂 唔想讀

巴打都精力旺盛喎
不過要適可而止

你讀緊咩啊? 自己唔鐘意既科 ?

十一月到衣家交左十幾份野

絲
見咁多人壓力大，想盡下自己既能力同你地傾下

都要搵d時間放鬆下自己啊
一次過chur晒 好容易爆

年頭FINAL SEM我都係咁 壓力大 咩都唔想做 淨係想逃避

結果都係GRAD左 做緊社畜 食第二舊屎

打僅paper入黎叫下春先

都係平凡人一個姐...............

該來既都係要面對......
我之前都係咁，都係慢慢學習調整下心態
同埋搵到SUPPORT自己既人 都好重要

加油啊

屌 一諗起exam同paper就想扔鳩爛部手機同電腦

我連掀開本書勇氣都無 好想逃避 好想唔溫跟住準備retake 好想將自己考得差合理化 好辛苦

我都係呢種人 好明白

到你做野你更加明白唔可以咁

其實愈逃避 壓力就愈大 最簡單既方法就係直接面對

retake咪會再經歷呢堆野，辛苦多一次咁好咩
你係讀緊啲咩呀?

有冇D咩可以轉移下自己既注意力啊?
有時個人愈接近deadline就會愈躁底
想傾既隨時奉陪架!

迫得自己太緊既反效果
身邊有冇人俾到支持你啊 ?
如果想搵人傾下、發洩下情緒，可以係度/留tg傾下

你之前點樣面對架?
可以係度分享下喎

你講得岩 我越近deadline 就越拖 越逃避 咩都未完成 壓力只會不斷累積 變得更加大 只會係惡性循環

睇youtube可以分散到

但啲時間就會冇咗

之後又燥底

惡性循環嚟

知易行難嘛

自己都要睇住時間既
work life balance 嘛

目標今日趕完一份assignment跟住死去温書
頂拖延症好辛苦呀 唔拖到deadline都唔肯做

好多project 唔想做 唔想讀
今日膽粗粗問老母 可唔可以quit
即刻係咁俾人屌

聽日瞓醒又要面對啲project

第一年讀大專hd 一組6-7個人
最尾得返2-3個人做野
有啲就quit 有啲就Freerider 好辛苦
唔知自己係唔習慣定點 日日都好頹
日日做小丑

有 好撚不安

溫咗成日書溫到而家 10點再起身溫

日日開會趕paper做project
已經無曬balance
屋企人見唔到 朋友見唔到
做野無曬先後次序
邊樣緊火做邊樣

唔係大壓力嘅 純粹有啲唔知應該點溫書啫
利申: Year1仔

想唔讀

明知deadline就到但都係的唔起心肝開始做嘢

咪理佢 條友弱智人士黎

食專心藥都全F

屌啊今日2359有份paper 好乸難啊 俾paper輪大米

每日都瘋狂打機 完全唔想溫書

前日交完paper , 聽日即考，60% final grade , dllm

有份paper要交但係要睇演唱會
得返一兩日做

壓力大純粹人際關係方面
做group project做到好忟，同friend屌鳩下個groupmate
佢走去同返個個人講 而家成班勁憎我

無乜壓力
只係唔想溫書啊!!!!

好頹廢
明明已經唔夠時間溫書

上到大專真係完全唔知點溫，死背又唔係

曾經我都係有deadline拖延症既人
每次到deadline都chur到個人暈暈地
依加就寧願早D開始/睇定多D資料先 到時開始deadline fight果陣 個人都好過D 唔知對你有冇用 不妨試下

有時屋企人又真係未必明白到自己既諗法/經歷緊既野
有冇其他人/朋友可以明白&願意聽你講架?

以前試過今日交完2500 聽日又交2000
完全明白一堆deadline撲埋黎既感覺
上黎呢度發洩下 好多同路人同你一齊行

都要講句 辛苦了
一直都覺得group pj 大概是自己比較難控制既野
你控制唔到其他組員既表現、付出程度，分分鐘要自己硬食
會唔會試下同肯做野既人傾番分工、互相支持下大家去過佐個deadline ?
不過group pj都係種俾你睇清楚唔同人既一種方法，唯有下次再小心選擇group mate

有咩即管呻下

有咩令你咁不安啊 ?

溫書既同時都要注意休息啊
如果個人唔夠訓、精神唔好，溫好耐都未必入到腦
利申：以前試過，一入考埸就唔記得晒

Sem尾應該係最難有balance既時期
可以同屋企人/朋友約番完sem後既日子 又可以當俾個自己一個目標去衝deadline
btw 做野都要注意休息呂

Year 1 既sem1 都係摸索階段
唔知你讀咩科 會出咩類型既題目
但通常prof最後一堂會講下考試範圍 可以睇晒先

有冇話因為咩而唔想讀啊?

屋企冇錢,同埋唔知讀黎做乜鳩

deadline 拖延症既朋友
唔知你係邊種人: 愈近deadline愈大爆發力 / 習慣慢工出細貨 ?
個人覺得都係視乎番自己既能力同習慣去做

莫問出處

仲有9個鐘 話多唔多 話少唔少
盡做啦
2359後又係一條好漢

balance到溫書&休息&娛樂 就可以
太側重某一邊既話，遲D可能會更辛苦

唉 搏咗老命 仲有report接住要做

有時覺得都未必係件壞事
至少你做paper既過程中，可能已經係溫緊書

有個目標同時間俾自己努力同提早開始做

有D野始終要面對
hea有hea溫，chur有chur溫，視乎你對個結果有冇要求
有結果後 只要自己不後悔不怨 就可以了

人地把口講咩 自己真係控制唔到
可能佢都遇到令佢自己轉變既人
下次搵人傾、發洩情緒可能就要另覓對象啦

有冇其他野可以令你振作到啊

congrats
完SEM有冇咩計劃

你讀緊咩 ?
唔介意既話可以傾下喎

濕鳩 top-up degree,讀多個SEM就完
早知唔讀出黎返工好過

chur完一份 可以俾少少時間自己休息/放鬆下
上黎呻番兩句再繼續 人都開心D

都係差臨門一腳啵
有冇計劃讀完之後點樣 ?

想死

一直都有諗過讀完想點
但係搵唔到..
可能做左野先知..

想quit. 我今個sem唔係抄人功課就test低分。
year 2 就攪到咁

有咩諗法都可以傾下喎

傾完都唔會改變

盡力啦

點解我已經chur左成個月都仲未死

出黎番工又好，讀書又好，最緊要搵到自己想行既路
好多野決定佐就未必番到轉頭
剩低既一個SEM就當俾自己諗下有咩想做/想試

巴打有冇咩興趣咁啊 ?

點解咁講既

加油啊 !
開呢個POST就係想俾大家入黎發洩下呻下
有時爆完 個人反而會有番動力繼續做

運動, 近排好似對起屋呢D野有D興趣,可能裝修個D有得諗/
但唔識人唔知點入行

你既sem尾持續咁耐既... ?

樓主咁Q得閒既?

玩開咩運動 ? 有D運動都可以係一個發展既方向啵

如果對起屋有興趣但又唔熟，可以睇多D唔同資料啊(eg 前線地盤/建築工程)，睇下自己係咪真係想做想試 ?

閒人一個

溫到仆街!!dllmch

成日都想早啲做 但係永遠都專心唔到
hea吓hea吓到最後都係冇咗件事
好似前幾日咁 份野幾個鐘先打咗兩行字
啲朋友個個好自動自覺 搞到我好大壓力
不過希望我改到啦 自己都知咁樣唔係幾好

工程讀過,我唔掂
可能真係要做前線個D
但其實又想試下其他工,不過都諗唔到

sem中chur到依家

幾時考啊 ?

cover page 同 內容 之間既距離，可以好遠好遠
每個人做野既習慣都唔一樣，都冇得咁比較既
你係咪愈近deadline就爆發力愈強既人 ?

唔係啊
我做野係要慢慢做先有質量
但係我成日都拖到冇時間

可能你都未搵到一個行業令自己想專注發展 ?
生涯發展既起步階段，可以先由能力、興趣、經驗著手
你可以試下諗下 ?
不過係長遠規劃，未必係一時三刻諗到，慢慢發掘下
有諗法既話都不妨同朋友/屋企人/我分享下

你讀咁chur既科
不過我會覺得 有時付出同回報都成正比既
你依加chur慣佐 個人能力反而都會提高佐

咁到deadline迫近既時候 你應該好辛苦
再唔係就只做到量 做唔到質
可能都要慢慢轉變下
如果繼續落去 驚你會覺得後悔

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

一日打十次j

公平咩 屌你

睇啲 motivation study 既video ，即刻想溫書

其實真係會架咩

Tomorrow

姐係咩video😮

精力咁旺盛
得唔得架

忙有忙好 閒有閒壞

求心得分享

時間允許既話 每溫一段時間 (eg 一/兩個鐘) 就抽10-15分鐘黎輕鬆下
碌下連登/聽下歌咁 睇下會唔會好D
有時令個人太緊繃都唔好

點啊土木工程
有咩壓力發洩下

做緊after deadline fighter

傾定final 都係要考，野都係唔識

我都係聽日考
咁撚多野溫 我就唔撚鍾意

傾完

一過佐deadline 個人好似只會更低效率

final係唔會改變既野
但係你既情緒同態度係可以改變既
心態唔同佐 對件事既諗法都會唔同

盡力就好 !
any肥 有咩壓力即管上黎發洩下

6科Exam
仲有一個paper

第一次考final 驚爛grade 溫唔到入腦

巴打溫曬未

一半都未有

你會爛到慣

我要努力向上

🤔🤔睇下有冇用

wow...見到30幾分鐘好難有motivation

除佐Final都仲有paper / project拉番
你會唔會有同學可以一齊溫，交流下溫書方法/tip下考試topic咁 ?

啱呀 應該自己寫notes定印ppt溫

商科呀 應該都係essay類
聽完都唔係好識溫

同意
我deadline過咗5日一半都未寫好

why not both
有時啲老師專登係上堂先講啲緊要野然後所以都要drop下notes

Congrats
感動 證明我都有啲用
可以plan下sem break有咩做 趕deadline既動力再多啲

聽聞商科好似都有MC果啲 可能要溫得仔細啲
有冇同學可以一齊溫 交流下方法架？

想請病假後補考。

好似會每日計咁降Grade
你係咪好重視質素既人、好糾結既人？

一打開份卷
見到professor句good luck
就諗到距點笑我地咁都唔識

我上堂好少jot notes 同埋走咗幾堂

好似得一個module有MC 其他都係寫essay
係囉 有無ching可以分享下

唔緊要既我都有走過...唔知幾多堂
但暫時上堂大概get唔get啲野呀

都get嘅 但都係要睇返先知 同埋應該大部分要自習 仲要睇reading

reading呢樣野真心煩到嘔 我成鬼日都唔睇

但其實reading係咪真係咁重要

我諗你商科可能未必？因為我唔係讀商科所以都唔太知 但reading對於我係0幫助

ching讀咩科？
聽講好似要係reading度記下啲examples 考試寫essay嗰時用

溫緊final 入嚟叫下春先

溫唔哂好無通頂溫? 聽朝9點考

放左一個禮拜假 本身打算用呢個禮拜開始溫我個6科考試 點知hea下hea下咩都冇做過
然後愈拖就愈唔想溫 但偏偏6科都有野要溫
有2科直程要自學咁濟
咩都未開始 聽日仲要去考JRE 又係咩都冇準備過
唔知自己做緊咩

我讀social science所以reading未至於好有用
你講邊間呀？有冇啲巴打絲打同一科分享下呀

大家咁話

好大壓力 exam 驚肥 assignment驚答唔中
利申 中專

好驚grad唔到 又曬埋錢

我係英國讀呀

樓主唔撚好理個可愛9up，佢真係弱智架

大大你都係
捱下捱下又一日

英國讀咁我又唔太知個到係點樣🙈文化應該都好唔同

Lm等F

我都唔知呀 可能都要自己探索下先 我諗住可能一科溫ppt 一科自己寫notes 用唔同方法睇下邊個最好

係囉兩樣都試試佢真心yr 1都係摸索階段

唉，放棄，唔會識 無3 了

係呀 year1成績唔count towards個degree成績 不過搵placement嗰時會睇

搵placement會搵番香港定外國呀

應該都係英國 因為我係third year placement 佢可以揀study abroad/placement 或者每樣半年都得 但我而家已經係study abroad啦嘛 半年半年咁又唔咸唔淡 同埋我想搵啲係sports機構嘅placement 英國會多啲機會

sports機構做business野？都幾得意咁
third year咁下年就grad wo

屌你老母！！！！！！

本身想讀sports management嘅 但諗住之後都會返香港做嘢 香港啲sports又唔蓬勃 所以先揀返啲broad啲嘅商科 但我都係想份工有啲運動嘅元素 會無咁悶
‘third year placement’係一個term呀 我first year咋

讀到想死

啊係！sorly一時get錯野
香港都有sports既野讀架我知但真係唔多🙈
運動呢家野就真係唔係我強項

其實運動都唔係我強項 只係我僅餘有興趣嘅嘢

有興趣都好 我就真係幾乎無

覺唔覺d同學好似好易打份paper出嚟
自己一隻字都好難嘔

我都係幾乎無呀 如果唔係唔洗揀商科啦

聽日考 今日冇溫過書

商科可以話第時易搵出路囉

依架仲唔去溫?係咁易睇下啲notes都好

每逢deadline都係開夜車咁嘔字出嚟
其實一路都唔想自己再係咁懶
但係我又懶得去改變
每次一咁樣諗就覺得自己好撚垃圾

啲deadline連住黎
有兩份遲咗交
一份遲咗一粒鐘，另一份10分鐘

Stress is for the weak

係咩 唔係話市場飽和咩

4個final 加油 要爆四呀

勁多野要處理俾我都搞唔掂啦
番工個到你都係因為學校野先請咁多假架姐我諗

商科都有分marketing呀finance個啲架嘛

考衰咗個final 冇心機再溫書

我嗰科係retailing,marketing and management

mid term已經炒炒地
聽日考final
仲有兩課
我唔想retake

一樣mid term 衰咗，C我都要，唔retake 就得

我只係想GPA有3 above

咩都有wo..
應該都會易搵到既我估

聽日考final 好驚

早啲瞓休息夠仲好!

屋企人見你日日喺屋企就屌鳩你唔返工 返左學校就屌你日日出街唔做野 明明就去邊都係溫書做assignment 屌你老味嘈閪住哂

聽日考final total有六科
Midterm 已經全部炒哂
溫極都溫唔入腦。。

我試都未考，成個sem好忙，星期一要考試，琴日星期五都要返去做group project
已經冇晒心機溫書
好想搵地方呻，又唔想對住啲同學放負，廢事影響人

係呢到呻啦 大家一齊頹
今日會唔會得閒睇下啲notes呀

Final就算要pass都有壓力

希望啦 不過我都想同運動有關

做paper定溫final好

我自己做pj就認真 溫final就hea住 始終唔影響到人

我明呀
我都因為咁咩都唔想溫
一個月前分

我上個月都係咁 兩日就有一份assignment/presentation
但上司又話公司好忙 叫我返多啲兼職
結果我頂硬上 每日放學就去做野 放工又趕功課
一個禮拜都訓唔到10個鐘 結果入左醫院
絲打 返工個度唔好驚了 最緊要身體同GPA

讀書讀到癲
有d想嘔同成日肚痛

呢個sem好撚chur 完sem又要搞fyp Dllm

一陣final 現家仲未訓

Ive仔hd
我揀左marketing 讀
發現第一個sem已經讀得好辛苦，自己又唔係好中意讀
我本身第時想讀調酒，應唔應該捱埋落去
定係退學讀調酒？

可以搵下先平時有冇打咩波咁

我都有諗過學調酒！個人覺得好有型！
你中學有冇讀過econ/business個啲呀

乒乓波 不過其他運動都有掂少少
中學有玩足球 長跑 田徑 跳繩
小學泳隊咁囉

Year1仔第一次做report 但條題目好似完全用唔著上堂教嗰啲嘢咁 同埋唔知係咪要搵reference定可以齋吹 總知就係唔識點做同點開頭 啲instructions又勁空泛 淨係叫我哋分析

越近deadline越大爆發力
不過其實好辛苦
有冇咩方法可以改變下

就嚟final exam 好大壓力

sor ah 琴日睇漏佐眼
你D考試時間分佈係點 ? 有冇得平均到時間安排俾每科啊

以我所知 補考可能份卷會再難佐 / down grade ?
你幾時考 同埋依加進度點樣啦 ?
溫到攰都可以上黎吹下水 放鬆下自己

溫書溫到個腦實一實，隨時上黎呻下
我未必成日即時覆到 但盡量都想覆晒大家 支持你

遲佐見到添
只要盡佐力就好

溫緊exam

考完了

有時入到休息mode 個人就好難走番出黎
上到大專/大學 有時好多科就算上佐堂 都要自修咁濟
唯有自己睇下notes / 上網搵到資料 試下融會貫通
呢D都應該會用多D時間 要分配番足夠時間啊 如果唔係考試個人就會好崩潰........

Btw JRE都加油啦 據聞都唔易考

第一年讀 ?
老師有冇俾D方向你地去溫書/ 考試答題 ?
都可以搵同學仔交流下 / 上黎集思廣益啵

就死

絲讀緊咩 ? year幾
grad唔到都有好多因素既，介唔介意講多少少點解咁驚既 ?

有時捱過佐 向後睇番好似都唔係真係咁難
做到/做唔到都好 過程入面點都有D得著既
諗唔到咪即管上黎吹兩句 盡覆support!

咁快打定輸數 ?
應該未咁快開始考啵 !

ching係英國讀書
如果搵到自己既興趣就即管trytry
話唔定搵到自己未來既發展路向

天才波
睇多兩眼再溫好似有多D渣拿

嗚同路人
可能係未有一D事 / 轉捩點 可以令你改變
都係慢慢黎架，一味咁逼自己都冇用，分分鐘有反效果
有需要再同我詳傾下 睇下有冇方向轉變、改善下

就顛

爭少少
咁少時間prof可能都會酌量罰既
剩低既deadline 早多少少開始做就得啦木

頭兩年sem尾都會做野做到頹
唔知點解今年做得好起勁

絲 番緊咩類型既pt ? 好似好chur咁
一個人有時面對唔同既task 都好難同時處到得晒
有D野始終都要分番先後
有冇諗過pt vs 學業，兩樣野對你既重要性分別有幾大 ?
不過現階段你好似都逼得自己好緊，俾少少時間 (幾分鐘又好，幾個鐘又好) 放空下自己啦

any肥 考試同deadline果度 都仲有幾日時間 慢慢溫 有時大概立一立 幫自己打個底先 到時做/溫起上黎 個人都定D

個個人都有壓力既
肯面對壓力既人 就唔WEAK

有清晰目標喎

一星期考四科 molamola

見過人邊番工邊讀書 真係好辛苦
ching 介唔介意講下自己做緊咩、讀緊咩 ?
見到依加壓力都好大 又未搵到方法顧及兩邊
可以一齊傾下

過佐去就由佢，等埋結果出再諗下補救 / 改善方法
但如果因為過佐去既考試，而影響自己係其他科上面既付出，到時可能會更後悔
BTW有咩諗唔通都可以係度傾下

又遲佐覆添
希望你溫得晒果2課啦 就算溫唔晒都有其他課熟既
mid term佔分比較少 final如果考得好都拉到好多

final先係影響最大
考得好就好有機拉高個grade
但可能要花多D時間去溫番mid term唔識既野

該來既始終要來
雖然我遲佐少少睇到 但希望絲你都有盡力去考啦 唔後悔就好

五科考試加上最近被分手，就黎死得

屋企人未必經歷過你依加既生活 可能會唔理解
可以既話就試下同佢地講下你生活歷程
同埋搵到明白你/支持你既人都好重要啊

今朝考咗，畀想像中容易
多謝你

原來咁多人都係今日考
今日考完第一科 你仲有5日
溫到攰就上黎吹下水放鬆下，想傾下都得架

今日考完一科，十號又考一科。十號果科有上堂都唔撚知教過乜，點算好

嗚 CHING你咁大壓力都會顧慮同學既心情
有冇其他朋友可以聽你呻架 ? 如果冇都可以上黎
有需要可以TG傾下，俾你放負

咁大整蠱 佢都冇顧及到你既情況同心情
有需要可以傾下 睇下有冇方法可以令自己FOCUS佐考試先

就來final 啱啱派番來啲mid term全部都低空飛過
冇讀2年 宜家走去讀番真係好唔慣
以前hd個陣成績都唔好 以為過多2年會冇咁差 點知都係咁
宜家希望final全部都pass 我只求順利畢業就夠

一直都覺得PASS同唔PASS
唔到放GPA都冇人知
唯有盡答啦

個人建議睇DEADLINE時間決定
如果你可以一心二用既話 都可以兩樣一齊做
當分散下注意力 俾自己多D時間同空間去brainstorm下idea

睇得出你都幾重視其他人既感受
不過有時如果你對自己要求高 可能都未必真係做得到 hea溫final

一個月
係咪都仲諗住對方 ?
想詳談都可以搵我 同你分擔下

同時間

你都要小心身體啊
入得醫院都唔少野
如果真係頂唔順，要同上司講下自己既處境啊

讀讀讀

係壓大太大 影響到身體 ?
唔介意可以傾下喎

淨係讀書咁簡單都做唔到？

已經幾個sem係咁

尤其係計數科
計完個答案係唔會知啱唔啱嘅
我試過一題乘少咗2就冇咗10分
相反背嘢科就考完都估到自己考成點

final year ?
為佐grad 大家都辛苦了
不過好彩唔係所有野同時進行
盡量抽少少時間俾自己抖下氣 再做fyp 如果唔係個人好辛苦

照計你依加都考完
考成點都好 番黎訓覺靚覺先

禮拜一兩份paper一科final
打左半日red dead爽

可以搵到自己興趣都唔易
但如果未係好熟呢一行 可以睇多D資料/問多D同行再決定 畢竟如果落佐一D決定，未必番到轉頭 / 或者需要兜多個大圈先番到
如果你唔介意、又想搵個人認真傾下既 可以留TG傾
當聽下唔同意既都好

無，但係我好中意整吓野飲，酒丫 cocktail 我都好，所以我覺得呢份工好啱我

個人覺得
大學/大專 讀既野或考緊野 同中學都真係幾大分別
大學幾著重個人學習 prof可能期望同學透過唔同既means (report, present, assignment)去學到上堂內容以外既野 所以應該都需要搵多d reference 去support番你地present既points
不過科科唔同 都好睇你prof既要求
year 1岩岩入去 係要多少少時間適應 同D同學一齊摸索、集思廣益下

呢個真點辛苦
每次都同自己講下次要早D做 結果都係重蹈覆轍
我當初係真係厭倦佐自己 先慢慢改變
不過人人轉變既point都唔一樣 唔知岩唔岩你用
如果唔介意都可以留tg詳談 嘗試同你搵方法改善下

上黎呻下
個人輕鬆D 溫書效率都高D架 !

適當既休息好重要

最後有冇通頂溫 ?
有既話去訓番一陣先啦

有人撐住你既 (例如我
有咩都可以講出黎 大家分享下
搵到同路人 會開心D

大學遇到既人可以好多種
唔叻教書既prof / 唔鐘意or唔叻讀書既同學
我諗你可以控制到既就係做好自己要做既野
不過每個人溫書既時間同方法都唔一樣 唔一定要跟晒人地果套
最緊要搵到適合自己既讀書方法
覺得攰或者想訓，某程度可能係因為你之前chur得太盡 個人己經冇乜力氣同心機再去溫書/做其他野，想放空自己
睇下搵唔搵到明白你既朋友聽下你呻 有時呻完個人會通番D
有需要既話可以留TG同你詳談架

可以溫佐早考既先
如果真係唔熟既科 可能要花多少少時間去睇番明
any肥 大把同路人係度 有咩就上黎呻下!

唉我又係咁了
今朝到而加淨係打咗個title同個名
過多兩日又有考試殺埋嚟 唔駛温書了
好想一巴車死自己呀

有冇發生過D咩令你有轉變 ?
可以分享下心得俾大家參考下

好不得了基本上樣樣都掂wo

多有多溫 少有少溫
雖然7日考4科真係好chur
不過都係盡溫啦
諗下點樣取捨 : 有把握vs冇把握 / 熟vs冇咁熟 ，然後再分配下D時間
一星期後又係一條好漢

好似好多人都係咁
有冇方法可以暫時放低件事，俾幾日時間自己冷靜下再處理件事 ?
any肥 如果情緒上覺得唔ok 可以留tg同我傾下
當呻下又好 聽下意思又好

ching讀緊咩科 ?
做佐兩年野，再轉番去讀書環境 都需要時間去適應
mid term完之後有冇研究下有D咩唔明 ? 明佐再去FINAL應該會有D把握

每個人對學業既重視程度都唔一樣既
可能人地早佐溫書 / 帶埋NOTES去溫書 / 半放棄狀態唔想溫
我地都未必知
而且大學學既野 好多好闊 好難去define點樣為之溫得晒
個人認為盡力去溫到幾多得幾多 就對得住自己了

咁可能真係要分下先後
如果難度差唔多 就分番平均既時間去做啦

讀書真係兩極 開心時可以好開心 chur時都可以好chur
只要自己afford到就可以了

ching有冇咩心得分享下

有冇研究過壓力大既原因啊 ?
或者有冇咩途徑可以搵人傾下 ?
如果你想既話，可以留tg傾下

計數對於我黎講都好有難度
我諗都係錯完再明白點解錯 先最重要
如果唔係可能又一錯再錯
ching依加讀緊數 ?

electronic
唔洗講mid term, 連tut都好多唔明
今次死硬

識得搵時間俾自己休息/娛樂下都好重要既
如果你有信心CHUR得晒三樣野既話
不過都要預時間俾自己去處理番學業啦

呢個真
讀到自己冇興趣 / 唔適合既科 真係會折磨一個sem
不過唔試過都唔知 自己岩唔岩讀既
捱埋呢兩份paper就可以休息下啦

未諗到paper打咩內容既話
都可以試下揭下考試D野 ?
轉移下視線 睇下會唔會有D幫助?

成個sem都喺度做assignment做完又一堆考試 sem中就做assignment做死sem尾就溫死 而家先year1都唔知遲啲嗰幾年點算

university is a place that makes you hate yourself

嗚 呢科我都唔熟
有冇得問下tutor果D ? 見D人tut可以有個深入D既討論

星期一考完試星期二又要交份1500字essay仲要同一科
dklm係咪覺得一晚會嘔到出黎
完全唔知做邊樣先好

讀既科都有影響
有D科多assignment做 / 有D科可能就著重考試
而且每年讀既cred唔一樣，都未必要一概而論既
絲你依加year 1 都係摸索階段 咩都試下 令你知道你自己適合讀咩

個人認為以deadline日期行先
如果溫完果科再做果科既paper，可能效率會好好多
不過如果有時間既話 都可以trytry同時做 當練下答題

係
仲要呢個sem特別忙 份fyp都無郁過
好驚炒咗份fyp

呢幾日都做到崩潰咁濟 點解可以有啲科又有assignment又有
考試又難 明明已經好努力但係啲仲係好似做唔完咁

kevinli115
我tg

FYP真係令人又愛又恨
決定有冇得grad既一份野
視乎你讀咩科 有D科可能要多D時間多D process，但有D科反而可以幾日衝出黎

每間學校都總有伏科
絲你唔小心入佐個陷阱
不過有D科chur得黎 又唔代表佢個grade唔好
只要你覺得自己有努力去試過做過，結果係點都好，都叫學到野既
如果覺得崩潰，隨時上黎呻下 有需要既留tg都得

tg: KM199999
thx ching

VA JJ雖然冇考試
但一直畫畫畫 畫到好迷惘
我究竟做緊咩
冇idea嗰陣唸到頭爆都冇用
到有idea又表達唔出/唔好
到最後個professor一句冇創意一野ban9你
個grade就爛硬
唉唸起到灰

不過算啦我知我第一句已好摟屌 單純抱怨兩句繼續返去畫

碌咗個一蚊入嚟,冇咩事出翻去寫paper

岩岩考完
Feel到又會炒。温唔哂嗰啲又同我出！
温咗嗰啲又唔出
10號又要考多一科啦 點算。

VA 都係好主觀既科
每個prof都有自己既一套諗法同審美觀
有時出到黎俾人BAN IDEA都常見
利申 有朋友讀va都同我傾過

不過我覺得grade係一時既，自己學到既野係一世既
只要你認同自己既作品，就點都會有人欣賞
冇idea既時候上黎呻下，或者睇下唔同art product參考下啦

執完個一蚊之後 相信paper就會有進度
做paper又好 溫書又好 每隔一段時間都要注意休息啊

世事就係咁
出佐個考場就放低先 唔好俾佢影響到下一科
10號考 仲有今晚同聽日 個人經驗係大概睇晒一次 唔明既搵下資料 有時間剩再揀重點睇多幾次
唔知對你黎講有冇用 最緊要都係有適合自己既方法啊

無source 就要溫曬架啦 7頭

星期一就考喇，好多野溫，好緊張

我屌臨完sem散左
冇晒心機溫
朋友都唔想見

好多野背呀！！！
背完又唔記得又要再背又唔記得
地獄輪迴
幾時先考完呀！！！！

分手？

都要溫得切先得㗎

Sem頭整份考試筆記
3日集中背都背完啦

都係唔雞蛋挑骨頭 我錯

大家同路人 支持你

得啦得啦叻啦

道左歎囉 =.=

無通呀 訓教緊要
不過返到屋企都訓咗陣

係呀

唔係壓力大⋯⋯係好頹

讀書真係地獄嚟

好憎打essay⋯背note，幾十課要塞晒入個腦到

做啲唔想做嘅野好唏噓⋯唔係壓力，唔知點講個感受，好無奈

所以先係重度procrastinator

4日3科 今日完一科
星期一二連續考 兩科都要背野

最近天氣又凍左，好想訓覺，更加唔想溫

背極都唔熟係咪正常？
定係我蠢或者記性差

Sem尾好多paper趕 趕完paper又要考試 焦慮到想嘔又嘔唔出 又食唔落野

同其他同學年齡唔一樣，佢地目標同我唔同，廢事搞到啲後生仔
啲朋友有啲叫我打機
啲英文差搞到冇心機溫

仲有22課要溫 但星期二就考

總係覺得方程式溫唔入腦 死記完之後都係轉個頭就唔記得

今日考左科
見步行步啦

我讀緊civil
要明啲嘢先係最難
同埋exam計太多%

又冇咩特別野發生，淨係覺得每次都早人地一步做曬野，啲人仲頹緊趕工，我就玩緊睇佢幾慘，個感覺好爽

唉星期一開始final 今日先開始溫
同屆嘅majormates 好多都grad曬
我就仲要chur埋sem B 21cred
只求順利grad GPA 唔理了
Second low 已成定局

btw 上面幾位啱啱分手嘅巴打
我仲慘過你地
我個ex DSE 前幾個月先同我講分手

25啦，雖然個樣拍埋班同學都仲似18-20
但都差一大段年紀

到左final year就有
怕自己臨尾香

巴打我明啊
我而加就係一路打essay一路chur考試
完全平衡唔到時間
仲要Hea咗成日都未搞掂份野

我個program leader都話有人大過我都岩岩先入來讀
我講完佢地唔信

same here
我最熟果班都grad晒
唔識都難揾人問
不過考埋兩科final 下個sem就得返fyp

已經炒左科到底重唔重讀好

啊！！！！！！

巴打都係 defer?

係啊 宜家係year5

一齊加油 我就上年做左fyp

加油

Year1 嘅時候 好開心識咗班戰友 一齊共同奮鬥 好熱血

但係而家嚟到year3 佢地全部都唔嗲唔釣

得返我一個奮鬥落去

佢地搵我都只係會問我借功課抄 而唔係同我討論 冇戰友嘅感覺好辛苦

有冇人明我感受

Same here

星期日2350有份2000字
依家先打左二百字 仲要病撚 想死

所以希望搵到返運動機構嘅placement啦

我問同組啲人份report點寫 佢哋都勁confused

緊係唔係啦 我最勁嘅乒乓球都係得青苗水平咋 其他運動更加唔洗講啦 只可以話樣樣都識 但好多都係得半桶水囉

創傷骨科好難呀
仲要得三日溫

你宜家讀緊咩科？

我初中都打過青苗，後尾上咗區隊，但係教練叫我再上港青我就冇上了

Group Project好大壓力

ching勁喎 點解唔繼續打嘅

巴打25歲先ug yr1？

打波搵唔到食呀，上咗u冇咁多時間練，而且港青上唔到港隊其實同區隊冇乜分別，只係有運動員計劃入u，但係我嗰科有同冇都差唔多分先收

當興趣嘛 打咗咁多年我都唔忍心放棄

咁你係外國個邊都有冇玩咩運動呀

乒乓球咋 入咗u team

咁係咪應該一路寫一路搵reference?

我唔係ug的，之前冇讀書好耐，依家都係返左去做asso仔yr2，但英文差到一個點
所以特別吃力

1科1cred Exam 40%，個半鐘做

數又計錯 ,品種又唔認得

真係覺得自己好撚癈

我

好攰啊啊啊啊啊 可唔可以比啲鼓勵我撐落去

唔自爆喇 間間都係咁上下忙架啦

岩岩寫完份paper
然後瞓唔著
終於做起哂堆assignment書都未得閒溫
天氣凍入黎取下暖

加油啊巴打 我都同你一齊捱緊

屌星期一就test啦 乜撚都唔識啊

60%

我屌

好辛苦 頭髮甩得好勁

唉MATH 炒撚咗
仲有科好多野記
hea 埋佢算

土木工程

我意思係邊啲subjects

今個sem有hydrology & hydraulic, engineering mechanics 仲有structural analysis

我都有sa喎 黎緊星期二考

共勉之

一早考完 而家要寫paper

希望幫到大家
細細聲開住聽 會易專心啲做野/溫書
好似係

聽日考啦！！！！！

聽日考嘅今晚會唔會通頂溫？

通緊 聽日兩點考

不過應該會溫溫下瞓著

溫咗好似冇溫過
Math又準備回味空半份卷嘅滋味

成個12月好充實，趕住做報告

Same
背完又唔記得

仲屌緊紙

唉 辛苦

呢個問題我前日都問過

聽朝就係啦 唔撚識啊

wow...u team痂咗線，唔chur咩?

一陣考了 唔想 retake 呀

唔想retake就摶盡去考

好

等你消息

我一陣都就考喇，幫我集氣

今日就係啦
考完上黎報個平安

突然被分手 ?
呢個段階分開真係會好大打擊....

考試就係呢個sem既最後考驗
打埋大佬就可以抖番段時間

呢個真 有時個人冇精神個腦都塞住晒
考完訓醒再打下一關大佬啦CHING

因咩而頹啊 ?
搵唔到目標俾自己 ?

有好有唔好啦讀書
好多人都係grad佐先感歎讀書好
我覺得只要無悔咁過佐讀書果幾年就好

有無人準備裸考
諗起都興奮

啱先出咗份essay 嘅comment
雖然冇俾grade，但我覺得炒炒地
可以收皮了

有需要既話可以留tg詳談啊

我曾經都經歷過呢種階段，或者到呢一刻都會有疑問
如果有個人可以幫你分擔下呢種感受，傾下未來個方向，唔知對你會唔會有幫助
所以如果需要就即管留tg 詳傾

連續考好難抽離同消化
不過chur之餘都要抽少少少少時間同空間俾自己個腦放空下

我覺得 溫書既方法、自己對果科既認識同興趣 都有影響
未必關記性差/蠢唔蠢事

見到你既形容 都覺得好辛苦
中間會唔會有機會俾自己放個短break，放空下個腦，咩都唔諗 ?
一次要chur咁多樣野 有時真係會頂唔順
有需要既話留tg傾下 ? 睇下可以點樣同你分擔到

大概咁睇一次，揀唔熟既睇多幾眼
唔知對你而言有冇用，不過我諗係其中一個快速溫書既方法

係咩方程式啊 ?
有冇得試下理解背後個意思 ? 有時明佐個CONCEPT比起死記更加有用

連續考咁多科，個人一定會好攰，甚至會覺得好頹
想既就上黎呻下 當俾自己放鬆下再溫

還好啦 逢星期一五練7點 6點天未光就要行去體育館🤦🏻‍♀️

理科既野 我都真係識條鐵..........
EXAM考得好唔好 都對個grade好大影響
不過我覺得exam都幾多未知數，只要盡佐力去答就好了

都叫有個目標俾你努力下
但你點樣由頹 >> 早人一步做晒野架 ?

點解人哋考完試都一個二個一齊行
點解自己永遠1個行

ching defer ?
21cred真係會有D chur
仲有冇其他人同人一齊努力下架? 搵個同路人都真係幾重要

咁你既目標係咩

Final year通常都係緊張FYP咁 ?
如果之前幾年成績都OK既話 應該都唔會差太遠

會唔會有同course既同學/prof可以問下
不過成個sem時間做fyp好似幾jeng
到時你應該輕鬆等畢業

係影響到會fail
好多科都會exam派f
幾個到幾十個都有
就算平時交齊assignment lab report 加埋midterm唔錯都冇用
exam f final grade就f

ching讀緊咩 ?
重讀係重讀炒佐果科 定係點

如果大叫可以舒壓
不妨每日上黎大叫下

好多人都好現實 唔熟唔會理你

好撚攰

屌 好大壓力

你好有毅力 一直都向住自己既目標出發
條路得番自己一個既感覺真係唔好受 會唔會有其他人係情感上都支持到你 ?
btw 你既朋友點解會變佐既 ? 係有佐其他既目標同諗法 ?

呢排天氣轉變 個人好易病
chur paper既同時都要小心身體啊
btw 希望你尋日成功交到

冇啊 最熟嗰班都係得過且過嘅心態

佢地覺得個lecturer廢 notes廢 就開始覺得唔係自己能力範圍之內 之後就放棄

係重讀一科不過要等下年
本身個course讀完都冇咩用
重要炒左科又俾錢又要等

dllmch finals了 都唔知學左d咩

大家都比較新，未試過用咁樣既方式去學野
我果陣都用佐好多時間去摸索
搵到人同你一齊行條路，互相支持下，個人會冇咁迷茫架

聽到個名都覺得唔少野
加油啊CHING

壓力來源係 : pj mate ? pj本身難 ?

CHING仲要人在異鄉自己奮鬥
有冇人同你分擔下壓力、俾到支持你架?

咩科黎架 計咁少cred既 ?
ching係唔係唔熟呢科 考得唔好都唔代表自己廢既

支持 !
知道sem尾既辛苦
隨時上黎呻下 ! 點都有人support你
有需要既都可以留tg詳傾

暖下你
做完堆assignment代表你已經成功佐一半
溫書之前入黎放鬆下 個人冇咁繃緊架

你都要加油啊

有咩壓力都可以係度分享下!

ching讀緊咩?
甩頭髮都唔少野喎.... 有冇咩分享下
睇下點樣同你分擔

hea埋果科，你會唔會接受到最後個結果架

paper比起考試 應該相對輕鬆D
但可能內容要求又會高D
加油啊!

好好既分享
有好野益大家 等大家都一齊努力下

MATH呢樣真係摸唔透
對於勇士真係一百萬個佩服
都係果句，盡佐力去做就好

空虛佐好幾個月，總需要有D時間提醒你讀緊書
只要唔好CHUR親自己，做到work life balance，充實可以係好事

有時除佐努力，都有運氣
但個人覺得有時努力佐，都至少唔會差得去邊

有咩辛苦都可以係度呻下喎!

每日唔係返學就返工，忙死，好耐冇同啲fd聯誼

遲佐少少 ! 但都幫你集氣!!!!!!

ching完全唔夠時間溫

prof既諗法，其實凡人真係未必理解到
唔到出grade果日，你都唔會知道佢點諗

溫exam溫到懷疑人生
不過亦都發現香港政府真係好撚仆街

上黎連登
大把人同你一齊行

冇得補考 ?

仲有一科

都明既，我自己都遇過唔少
不過我都相信，總有唔介意分享自己心得既人，肯同你分享下
利申 自己都有好多唔熟既同學肯CARRY自己 好真心咁教我同分享

邊方面大壓力啊CHING ?

上黎睇下 俾個腦休息下

見到同組有個人差唔多寫好晒

多謝弱智lecturer一定要交term paper hard copy
又哂鳩左我幾粒鐘

HKCC Y2 好驚會冇offer
Sem3成績又開始跌
身邊D朋友成績又高過我
好大壓力呀

Yr3biochem 讀到yr3先認真自己完全唔想係呢行發展 唔係讀唔到，最勁個sem都有3.6，但而家完全無動力溫 仲有三科exam，一科都未開始

或者佢地原來既目標同諗法，冇你想像既咁堅定
不過每個人都有自己既目標，又冇得逼既
你留佐係度，代表你好堅定咁行緊呢條路，做好自己要做既野就可以 或者你行行下，都會搵到其他同路人

如果可以，都可以搵出面既朋友傾下，雖然可能未必好理解到你地果科既要求，但如果可以同你分擔下呢D壓力，相信你都冇咁單打獨鬥
當然啦，壓力大、覺得迷茫既話 都可以上黎呢度 / 留TG傾

但重讀會點 ? 唔重讀又會點 ?

有時考完都未必知
不過溫書既過程中，知道自己鐘意/唔鐘意呢科、想唔想再學多D，都叫做俾到自己一個答案啊

PT讀書? 定係番PT既工 ?

ching點樣有咁重大既發現

已經考完大學最後一個試
大家加油

幾時考啊?

學霸出現了
有冇試過同佢交流下

返緊Pt，同讀緊書

咪聽日囉
下個禮拜仲有一科 都唔明點解最後一科要隔咁耐
橫掂都死 死快啲仲好

好多prof都唔知點解會有呢種執著
一來一回、要print要交
然後做paper既時間又少佐
不過搭車果陣可以放空下個人都好jeng

我明白每個人有唔同目標

只係冇咗班戰友覺得好痛苦

做group project都好似係要我做晒所有野咁

升學壓力 yr2係好關鍵既一年 但我諗yr1既成績都有佢既參考作用
而且科科要求都唔一樣既 可以了解下自己想升學既路向要求先
朋友成績好，可以同佢傾下心得，互相CARRY下大家上番U
如果情緒唔係好OK，都隨時上黎傾計下呻下抒發下壓力，有需要可以留TG詳傾

唔想係呢行發展既話
你有冇諗過其他有興趣/想發展既路向啊 ?

睇緊health care policy D ppt
個政府有錢搞大白象 但無錢幫罕見病病人改善政策
D罕見病病人等到死都無人理
學人搞自願醫保 但只係因為開支少+容易搞先至推行
但事實上仲差個出面D醫療保險
醫療改革改足咁多年 但都唔夠膽改善醫學霸權嘅問題
最後又搞到醫療質素愈來愈差 有D咁嘅政府真係自求多福

重讀完如果pass到咪畢到業
唔重讀咪冇得畢業 姐係等於冇讀

如果太耐冇同朋友見面，傾下計
可能有日你一停低 會覺得好空虛
雖然PT同讀書兩樣都重要，不過如果可以既話，間唔中都抽番幾個鐘時間同朋友見下呻下，個人既無力感可能會少D

有多D時間溫下唔好咩 ? (雖然可能都係到考試兩三日先識驚去溫
不過至少令你個人可以放鬆下
見好多巴絲連chur幾個考試真係好辛苦

咁你好似要同佢地傾下喎
佢地freeride係影響緊你
就算每人有唔同既目標，但佢地都應該要負番應有既責任

any肥 呢度好多人做你既戰友架

後日開始連續3日考3科

有，今個聖誕终於約到，但可惜都係唔齊人

終於完左一個禮拜5份project同present 仲要有個freerider 屌佢老母每日10幾個鐘係學校 聽日考試已經無心機溫

個腦已經塞唔到咁多野落去 成37課

同路人
一個禮拜三個present
五日寫左三篇文
琴晚仲夢見自己project咩都無做比grpmate屌
痴撚線

呢個世道 真係有好多野係我地理解不能
再了解多D就會發覺呢個世界真係好唔公平
政府幫唔到社會既時候
可能真係要社會既唔同人自己團結番 去爭取自己應有既野

咁聽落 其實都係得番一條路揀...........

辛苦佐咁耐 臨尾失手放棄真係幾可惜

皮已收 不過應該pass到嘅 (30%)

考試自己可以努力到 盡力做啦 !
得閒上黎講下 你會知你唔係自己一個人

係呀宜家 year5
因為想chur埋個minor所以要21cred
本身對自己major一啲興趣都無
讀得好辛苦 成績又差

中游位置 怕連credit 都跌走埋

巴打你真係好正面

勁有壓力，唔想今嗰sem過唔到3

下年揀major 對咩科都冇興趣 日日都唔知做緊咩

之前成績意外唔錯令屋企而家比左好大期望我，識落既Gp mate又都係班好chur既人
但今年成個Sem都讀唔上心，exam又完全溫唔入腦，好怕成績突然衰哂之後連Gp mate都無埋

屌一粒字都記唔到入腦

來緊日日都有考試 不過考完就可以睇利獌大戰

炒咗科 冇3.5了

same

已經半放棄狀態了

我讀 大電今個sem 36 cred

ku?

係

ku 6 cred一個course 6course ok啦
我上個sem 19cred cls

半工讀真係好辛苦

我明 有時9點堂 一放學就搭到老鏈咁遠返工返到8點

我呢啲廢柴asso仔都咁辛苦 你哋正牌大學生壓力一定更大

加油

exam好撚難
預defer

次次sem尾都諗住下個日日溫書,但最後就變左下下個sem

post deadline fighter表示平均過一日先交野
今晚要交不過而家瞓
痴撚線垃圾人生

屌想做逃兵睇醫生等補考
一陣考但溫完都係唔識做past paper
呢科唔肥得一肥就要defer

呢個sem讀得好唔上手 同gpmate好唔夾 仲比人freeride 頂唔順
岩岩考完試 考前勁焦慮 又食唔落又想嘔 考完又係咁諗返份卷好驚炒

完全一撚樣 我都係咁

考試前兩日仲係到做essay 因為我要做埋佢嗰份

身邊同學仔同個tutor都叫我繼續讀上去，
但應該讀完之後就出去做野，始終都要幫補返屋企
之後應該夜讀上去

Ku nursing?

我係讀緊part time master
由business走返去讀science覺得好吃力姐

同一科都覺得好吃力

人大佐，發覺大家都各有各忙，要一齊抽到時間出黎見面都唔容易
今次唔齊人，睇下會唔會有機會再約，如果有心就總會約得成齊人既
不過都鄧你開心啊 終於可以搵朋友見下、放鬆下個人

幫你集個氣
做完佐既野 可以先放低唔諗住
俾自己抖抖氣再衝考試啦

37課真係好多
如果係我應該會tip題溫
今日就考啦，幫你加下油

今日出成績 pass左已經好好

想同咁多位巴打講 努力係有回報

你精神好繃緊啊
有冇方法俾自己個腦放空下，唔諗咁多功課野架

再搏下一科

你讀緊咩科啊 ?
如果想chur minor，你對minor果科比較有興趣 ?

如果係遊走hon與hon中間既位置，可能就要努力多少少

絲
其實都唔係架，我知每個人都會有自己惰緒低落既時候
但如果係唔開心既時候，有人聽下自己呻、可以支持到自己 (尤其是精神上
就可以俾到動力自己去振作番
所以先想係度開post 俾大家呻下

ching你之前都keep住有過3 ?
係身邊既人俾到壓力你，定係你對自己有一定既要求 ?

ching依加讀緊咩架 ?
如果對依加讀緊既野冇興趣，有冇諗過自己鐘意D咩、想讀其他咩科啊 ?

以前從來都唔會半夜扎醒
呢幾晚訓到半夜一定會醒一次
又晚晚發惡夢

睇黎係屋企人同GP mate都有俾到D壓力你喎
但你今個sem係因咩事覺得讀書唔上心啊 ?

個人未ready去溫書 ?
俾個小小既break自己，放鬆下，可以大概諗個溫書既plan再去做
可能個人會比較有方向同效率

叫做有個目標俾自己努力下
不過日日考試都要注意休息啊

下個sem追番

讀緊一科冇興趣既科 真係好辛苦

可能都係其中一個可以令你放鬆下自己、唔好咁大壓力既方法
只要最後你唔後悔就得

番緊ft 然後pt讀書 ?

係
出左黎做野幾年先返黎讀
因為以前讀嘅野係而家份工冇用武之地
所以要讀返d有用嘅野

上嗰sem爆到3.2，唔想跌返落去

準備考了 好驚數 失手就爆唔到4

有時覺得讀asso 要面對之後升學，反而心理壓大都更大
如果仲要番工就更加chur

係啊

考完喇 好多野都唔記得左 記得一忽忽咁 記得個definition又唔記得個term 求pass啊 唔想retake啊
Btw我tip中左一題 但我冇溫熟個part 好on9

過佐就唔好諗住先啦
出佐grade再諗 有咩就上黎一齊拆掂佢

唉屌一陣就考major了 我琴日完全失眠 都唔知有無訓到三個鐘 祝我好運

最後就grad佐都未試過日日溫書
其實我覺得都係要搵番適合自己既溫書模式，有D人日日溫都未必入腦，反而最兩三日開始睇下都可以理解得幾透澈 要睇下你係點樣既人

ching 你係習慣性post deadline fighter ?
定係實在太多deadline，完全冇時間做

hd入u後第一個sem
已經係咁走堂 走到一堂lecture都冇返過
尋日連某科final都走埋

聽人講補考 份卷會再難佐 / down grade
好似會再驚D

多謝絲打 而家好好多喇

聽日就開始考

六人小組報告
我一個做撚晒
都唔知講乜撚嘢好

絲 你淨係今次考試先有呢種感覺？
有冇話呢種焦慮既感覺會維持幾耐架 ?

你之前有冇試過咁樣 ? 定係淨係今次?

有需要都可以傾下喎

嘥銀時 驚上到去讀難嘢grad唔到
有諗過rejupas又唔知自己想做咩 好迷惘

有時現實同理想 真係幾難取捨
不過如果已經plan好夜讀既話，都要講聲加油
見D人日頭番工，夜晚讀書，真係好辛苦
但最緊要係搵到自己既目標，知道自己辛苦係為乜野，仲要適當休息同娛樂，個人會冇咁容易崩潰

都幾大分別喎兩科
ching對science好有興趣架 ?

咁快出成績
不過係開心既

係工作需要姐
不過讀完都未必有得轉到工

咁你真係好著緊今次既成績咁
除佐趕deadline，呢幾日仲有做D咩架?

讀到year幾啦 ?
當初點解會揀呢科既 ?

year3
都係jupas既錯 入到發覺自己唔鍾意又唔適合但又唔夠薑quitu

咁你應該幾重視你依加份工 ?
好似好多人都會做做下野再讀書 裝備下自己
你本身對依加讀緊既野有冇興趣架 ?

都有d嘅
為錢我先讀嘅姐
總冇可能做ca/aco做成世嘅
會真係變中華英雄嫁啦

澳洲讀緊

pass已經好開心

上過高峰，好難接受自己向下行/跌落谷底
ching可以搵下自己上個sem過到3既原因
睇下有冇得用番同樣既方法/態度去面對番

不過每個人好似點都會經歷失敗，唔開心就一定會既
有時學識接受自己會退步既事實，可能都未必唔好

其實我d野做得好快手所以無個種dealine既絕望感
不過chur到好盡壓力唔經唔覺就變到好大
有時都會hea下做下無聊野relax下
但感覺無乜用
個人一樣咁躁同焦慮

根本個腦gen唔切咁多野
三千字然後有份作曲

今次勁嚴重 長期唔夠訓 就算準備訓
個心都跳得勁快 係咁諗 好撚多野做阿 仲訓
就算訓得着都好快醒
好驚拉唔翻GPA 因爲個垃撚圾 group project

考得好咪好
考唔好就撚就

我之前都係咁 但最後都冇乜事
起碼你都叫有備而來，就算唔熟都有個底 唔洗太擔心

祝你好運啊
考完就訓番夠，養足精神再戰!

有冇話因為咩事，所以走咁多堂啊 ?

繼續幫你集氣 !
依加溫成點啦 ?

其實係自從炒過一次之後考試都會有呢種感覺 最攞命係考完會係咁諗住份卷 考之前到考之後幾日都會一直勁驚炒

下次要小心選擇組員
不過一個人做晒真係好sad，有冇叫過佢地做 ?

year 1 ?
science對於我黎講都好難.......
如果真係好唔鐘意，上到去都好辛苦
但你有冇話覺得自己傾向鐘意D咩? 又或者覺得自己叻D咩?

要對自己工作幾有熱誠 先可以為佐工作需要去讀書

當你老細係林鄭嘅時候你就會想去讀書
同埋比女同朋友嫌棄我人工低搵得少
唔想衰比人睇

真係好難揀
year3 應該都tran唔到科
或者會唔會有機會係課外時間發展下自己既興趣，令自己冇咁lost ?

haha 證明佐努力都係有用
考完就去玩下 輕鬆下

已知自己F/D硬，coursework肥咗唔夠30%(mid term+lab)
係咪可以唔洗考final 準備retake

咁你會唔會有D咩時候感覺會好D ?
個人會冇咁躁/焦慮架 ?

作曲 真係要靠個腦同靈感，唔係時間
三千字同作曲一齊交 ?

姐係之前都有呢種情況，但就未必有今次咁嚴重 ?

你精神壓力好大，個人都afford唔到
又會一路怪自己，情緒會更加down
如果唔介意可以留tg傾下，睇下有冇咩方法可以舒緩到壓力

如果係預期佐，而又係自己接受範圍內，就會好D
不過當然啦，如果唔想既，好似都要付出番D努力去得到自己想要既結果

政府工
你同女朋友既人工相差得好遠 ?

係呀 yr1上到去冇fd陪仲
自己都鍾意理科，但底子麻麻（中學文理科）冇信心讀好pure science
諗緊應唔應該為錢轉科，應該會讀得有意義啲

final佔幾多 ?
個人覺得，去佐考總比唔考好
或者點都有機會拉得番 而唔考好似就真係要等下個sem/下年了

我覺得讀書有冇意義，都唔淨係在於錢既
都在於對自己既啟發同日後既發展

如果你都鐘意理科，有冇話鐘意邊個major多D ?
可以揀果個major試下發展

講明要coursework同final都pass先全科pass 我又係蠢 信錯grpmate搞到lab report遲交到變0% mid term佔分又少
而且我本身gpa都都過3,點都會retake拉返高 所以打算專心溫好其他科好過

點解要有final exam

那有女
就係比佢嫌我做ca冇前途飛左啦

屌真係好撚頹
個個都輕鬆讀，得我一個讀到隻狗咁
每日都懷疑緊人生

You are not alone

點解我每日既時間都用晒黎讀仲差過班同學又返工又deadline fighter 又拍拖又上莊
公平咩
知道自己讀書冇天份
但估唔到天才學霸同自己既差距係大到咁
我溫成日既野 佢地溫30分鐘已經識晒
屌！

有時溫到痴線會懷疑自己係咪弱智

現實生活想搵個人圍爐都唔得
唉 就快讀到跳樓

我21cred係7科

major mechan
minor psy

讀緊無興趣嘅 major

讀緊so-called 搵食科
愈讀愈冇心機讀
同學個個諗考牌 將來做專業人士
我淨係想轉行 但又唔知做乜好

好迷茫
份exam係6揀5

迷茫緊如果6題都識 應該揀邊5題好

屌老味 今日考完數
好似炒炒地 又好似唔係
伏伏地 一路做就一路諗覺得唔太對路
有一題個題型明明操到好撚熟
就係佢問到條問題問到1999 跟住我諗黎諗去都諗唔到 結果淨係寫左張formula落去 好撚唔抵 唉 算 唔怨 都係自己抵死 個腦轉數慢 淨係識得死操數 屌 唔想再讀 想quit u

考完應該會好d掛
今年成年都keep住有野煩/壓力大

呢d情況真係原本識都變唔識
最慘係花左好多時間落去諗住有好成績
結果都係一鳩樣

應該琴日一齊dead左

第一日已經災難級 溫錯科 變左裸考

咁高要求架原來
咁好似真係冇得揀 好sad
加油啊巴打

無解既謎
巴打加油 ! 有需要即管上黎呻下

女 同 朋友 ?

十月尾到而家呢一刻未停過，十二月尾完咗final之後又要開始fyp，一直chur到一月尾

想死, 溫完都唔識

ex女友
仲有我d同學/朋友
好多都拎左cpa/cfa
差唔多係同年紀入面我係最低人工

真心覺得做project/寫essay學到嘅野多過為個濕鳩final死背notes

多謝樓豬
我之後嗰啲科實要早啲訓考好佢
你都加油啊！祝樓豬過三爆四！

希望真係乜事都冇 我溫左成禮拜喇 唔想下年去sit year1堂

岩岩放工，死死地氣番埋位做論文

巴打咁嘅學歷做CA

好勵志 咩hon grad?

係外國讀緊u而家凌晨聽朝有final訓唔著

我投降，請SICK LEAVE申請Late assessment，

可能因為入咗u之後 個人冇哂目標
搵唔返以前讀hd嗰陣嘅衝勁

壓力大到Quit埋先發現人生既美好

我同你一樣final都走埋，剛剛睇完醫生準備Late Assignment。
但我好有衝勁但到Mid-term就....
以前讀舊IVE成日要廷遲考試。

所以要改變一下自己嘅溫書習慣，
試下個SEM要上堂前溫完要教嘅。

sem中已經好大壓力 考完midterm 會係咁諗有冇做錯
但發覺自己太著重成績 令到自己有D抑壓 身體開始變差
所以sem尾個時 d test 已經考完就算 唔再亂諗
岩岩考完一科 都炒炒地既味道 但唔會再諗
而家只係想快D考晒所有科 放假抖下

*抑鬱

所以咪比人笑囉
而家咪要考上去
希望搵份高d嘅工
我個邊有ca係雙degree

第一日考就皮已收
聽日又要考 仲要Law 5揀3咋。。。 唔想炒呀

我份人都係求pass

越近final 越想hea

完sem 都唔知有乜好做
温極又好似温唔識咁
今日又打咗成日機

溫到就死 考成12課

屋企人成日問我點解唔使返學

而啲assignment過哂deadline我都繼續拖 之後索性唔做 以前hd嗰陣我點都一定會趕deadline

點解會咁 係咪病黎

啲deadline日日都有咁濟 真係好攰

中晒
讀u果幾年,身體差左好多

屋企人成日問我點解又請假？

我覺得自己唔係讀書嘅材料，但為左沙紙都要繼續讀頂硬上

希望巴打你有一日搵到鐘意做嘅嘢

跟據自己IVE無數次嘅(遲)考試經驗，相信份卷嘅難度係一樣無變，
因正考前已溫過，遲考前幾日再溫都PICK UP到。下毎星期又要再考。

其實都預見到好辛苦
有咁耐風流有咁耐折墜
以前唔讀依家要還
琴日唔夠訓，考到一半想嘔

好辛苦

講緊自己D同學 ?
點解大家會有呢種分別既 ?

You are not alone too

每個人叻既野都好唔同，有D人好似真係叻讀書/搵到適合自己既溫書方法，但反而都有好多野係唔識既
ching 我都信你實有野叻，只係讀書唔係你既強項，所以你要付出好多時間同心機去做
any肥，讀書唔係唯一既路，好多興趣專長可以發展既

姐係都溫晒咁多個topic
要做咁多題 好chur

大到仆街啊屌
畢業論文

major緊數 ?
數學呢家野，對我黎講都係'好似岩 但又好似錯'既科

可能要正視番個情緒，觀察下直到考完試 睇下會唔會好番D
除佐學業，仲有咩煩啊 ?

以為自己cs exam都應該有A- 去拉高 GPA
但啱先考完之後, 覺得自己考得好差

過佐deadline
有冇話按日down grade 咁架 ?

過幾日仲要考chem... 對我嚟講最易 F 嘅一科

呢個真係好sad
你入到試場果下一定呆佐

final year真係好chur.......
不過現階段溫佐書考佐試先 ?
逐個逐個黎，好似可以平均D，冇咁大壓力

都係盡做
考試呢家野，都真係冇乜人真係識.......
只要盡佐力答就好

cpa / cfa 我都唔係好認識
不過我覺得人各有志既
追新目標既時候 自己都鐘意/開心先好
如果唔係會入佐另一個地獄

做pj / 寫essay都係講自學 同埋會學得好深入 自己既理解都相對會易D同多D
notes內容就真係好睇prof
如果可以，係入面搵D自己有興趣既POINT / CONCEPT出黎再搵下資料 自己了解下 會唔會好D ?

加油啊
只係想大家知，其實點都會有人撐住 !
我已經失去佐過三爆四既機會

等陣就final exam了

考完一科

唔識寫essay

屌有一科佔好多cred嘅勁驚肥

實會格 唔通唔做咩屌

前日同2個exchange傾計，發現好多地方讀大學得distinction, pass, fail. 我地咁慘chur B+為咩

分級小咗算唔算好事黎

輕鬆grad , 反正揾工鬼睇gpa.

但係睇gpa咪一樣要chur

好撚攰 一溫書就好想訓 d野又多又難記

多謝你啊ching 感覺有愛

個人hea底+懶根太重 由細到大都係咁 係讀hd嗰兩年叫控制到

訓撚咗兩日，今日繼續

留名 yr4

真心好大壓力 dse唔係差
好想retake 好後悔點解唔retake
最唔明點解會揀左asso呢條路
由商科變左社科
好撚唔習慣

差幾分先
差得多就retake都無鳩謂啦

唉 exam長題四揀三 但我做曬四題
然而我第三題喺唔識 第四題應該有滿分
問返professor 淨喺會改頭三題
未出成績就知自己冇左十幾分 想死

英文2 best 5 唔知17定18
講真 求degree

唔讀都讀左啦
講真有邊個想讀書吖屌
頂埋佢啦

唉屌 志不在此
想是但拎個degree就去澳洲讀碩士咋

今年因為意外身體出左D問題
結果搞到個人情緒都受好大影響
總之成個2018由第一日開始到依家都諸事不順

yr1都試過二選一我做哂兩條
仲要完左講起我先發現
D frd仲話我勁 我就覺得自己好弱智

Civil Engineering is eazy man🤙🤙🤙

Sem尾先俾人當左free ride, 好辛苦呀

聽朝又考試 較定鬧鐘4點起身溫書

就黎畢業啦

點搞 有冇俾佢寫臭contribution

加油啊 頂埋佢

過多幾個月就要搵工

仲有冇下一科考 ?
如果有就溫下一科好過係咁諗呢科

ching都係番ft工 然後pt讀書 ?

適當既緊張都合理
不過如果訓到就盡量恰一陣，唔係既話考試果陣會好暈

咁依加你讀緊呢科 係自己都鐘意既科 / 將來打算發展既行業 ?

其實都見過幾多人升上u之後都冇佐動力去讀書
反而會係u入面做下其他野 eg 上莊、yo hall
覺得無話壞唔壞，只要知道自己做緊咩，第日grad時唔後悔呢幾年點過 就ok了

ching最後quit佐 ? 之後去做咩 ?

想請教下ching
如果延遲考試，個人係會冇咁大壓力 ?
考完之後會唔會後悔自己當初唔早D考 ?

好波啊CHING
識得放低 唔係口講咁容易 希望你身體可以慢慢好番 !

BTW 你之前身體係點樣變差法 ?

LAW 真係世界難科 之 一 (對我黎講
盡做啦ching ! 幫你集氣 !

以前試過 最後好後悔，所以之後都唔敢太hea了
不過如果你有適合自己既溫書方法，承擔得起後果、唔後悔就ok了

ching幾時考啊 ?

仲有幾多時間溫先 ?

因為早考就九成唔合格。

sem中太多野做 自己又唔識平衡(放左好多時間落讀書到)
少運動 加上 夜訓
個樣睇落殘同埋好易病(感冒)
btw 其實都未完全放得低

趕deadline都要注意休息啊 ! (特別係個腦既休息
我明果種好攰 仲要keep住做野既感覺
唯有適當放空下自己 / 搵D其他野做下、上下連登
放鬆完再趕deadline 個人會冇咁易崩潰

ching依加點樣啦 ? 有冇好番D ?

屌你老尾 考final仲辛苦過踢英超
英超聖誕快車都唔洗日日踢 呢科上晝未柒完晏晝又要考 跟完聽日又有

係咪個人太緊張、太集中 ?
考完要休息多D啊 !
辛苦路有排行，對自己好D

讀書既事 ?
有咩想講都可以係度傾下喎

FYP真係................
不過長命功夫長命做，做下休息下，先係正路

係溫唔切唔識答 / 預計唔到出題難 ?

遲佐見到，希望絲你大步檻過

離完sem又近佐一大步
個人有冇輕鬆番少少 ?

有冇多D時間可以擺落呢科度 ?

每科要求都唔同嘛 我唔是咁清楚
只係覺得每日down一個grade既話 應該會好大壓力

所以對於我黎講，GPA唔係太重要
反而自己係個course度學到D咩 重要D

尤其是近排既天氣
睇下會唔會有D咩時間 / 地方，令自己可以集中D溫書

sub grade姐

又功課project又考試都算
再加埋科實習 紅日都要翻 攰到隻狗咁
真係唔爆壓力唔得

都係盡自己力去發表下意見咋

一直都覺得讀VA好有才華，搵到屬於自己既STYLE就好

繼續溫書定繼續訓

最後一年 盡做埋佢

然後你會發現，好想繼續讀u

好可惜
但巴打做得晒四題，應該大部份都有把握 ?

其實都識人雙修，又retake又asso打算雙重保障
自己會多佐個機會，但條路會行得再辛苦D，都有可能兩頭唔到岸
唔知你有冇信心、毅力做到?

但其實巴打 你係想讀番商科 ?

第三題唔喺好識
有改同無改第四題
應該喺A-同B既分別 好可惜

依加身體方面還好嘛?

你會唔會想傾下，睇下點樣可以舒緩到情緒 ?
如果想既，可以TG

唔係好明
有冇得講多少少

仲有一個SEM既時間，要珍惜啊

如果你覺得延遲考試，自己有信心發揮好D，而又可以冇咁大壓力
我覺得都冇壞既

夜訓真係好傷身
個人成日都會冇咩精神，皮膚又會差佐

其實我覺得放低，唔係完全唔諗、唔擔心
反而係諗同擔心既同時，要識得接受結果，想既就諗下點樣改善到
不過都係要慢慢黎，曾經咁重視，唔係一時三刻可以放得低

你個exam timetable..............
ANY肥，加油啊

每日一sub grade，三日一大grade
希望巴打早日做完，脫離down grade苦海

巴打讀緊咩 ?
有實習

都差幾遠，真係好飲恨
不過下次真係要睇清楚D題目 聽到都覺得肉赤

yes...依家都報唔到dse啦

啱先考完第一個final，有三分一冇做到，做咗嘅又唔知啱唔啱，但係我見周圍嘅人都談笑風生咁款，而家好撚淆 唔想爛grade啊 我想要個C啊啊啊

啱啱考完第二科
搞掂最難搞嘅中文
巴打有心

咁撚填鴨 不了
啲仆街PROF出卷又濕鳩 又鬼死咁撚多野
屌佢老味做餐死又係6cred人地啲hea course又係6cred

呢科檻過咗
禮拜六先係打大佬

Part time master 0壓力
今個sem take 兩科 得1科要考（open book) 過兩日考，未溫過，notes 都未print 打算裸考入去抄算
兩科project (上個月完左）
其中一科有學霸，咁就做下free rider
另一科星期六傾完分工，星期一晚做完report 星二先做ppt, 星期二夜晚present, 6點pm 先做完個ppt，無rehearsal 過就直接去present

依家已經去緊考試

但一諗 就會揼心口 因為會發覺自己錯左好多唔應該錯既野

圖書館好靜但好焗 去親都想訓 其他地方又多人又嘈

前日做完啦
一個sub呀雀我仲蝕得起

有冇人考open book果科已經放棄
入去邊考邊溫算

諗起以前中學成日有mock exam對我好有用
祼考個陣隨機應變
一路做份卷一路學
long question既答案係前面 MC 度搵

有時甚至係考完之後先有動力溫
因為考緊個陣唔識做既遺憾會變成溫書既動力

但係大學冇唔計分既exam

都有嘅 不過佢話佢唔係好識做喎

係喎 好似10月dead佐自修生報名

不過我諗，如果asso升番u既話 ，其實都應該可能可以轉番商科 (不過有機會叫你升year 1
或者會唔會有機會reg到D同商科有關既course，當興趣 / 準備都得，你覺得會唔會好D?

諗緊啊 可能用ielts補救英文2
但唔想浪費時間

可能人地擾敵姐.....
你自問盡佐力去答既話 就ok了
過佐去既就由佢啦，結果係點都係放grade先知 努力佐下一科先 加油啊 !

係咪聽日仲有一科 ?

唔想溫final了 書都冇心機讀了

或者掛住既，唔係讀書上既野，而係讀書四年既生活
不過hea course唔代表靚grade，chur course都唔代表會爛

仲有兩日
俾個小小既break自己先，輕鬆下再衝過下一科啦

deadline fight都冇壓力
見D人通常讀PT都好chur .....

原來我又遲佐..............
幫你集氣 !!
考完上黎報平安 !

睇下你有冇接受錯誤既勇氣

我個人經驗係，試過好執著好驚錯 所以一直都唔諗，結果出grade果下個人都會覺得唔開心
所以之後考完會諗番自己答成點，雖然有D dump心，但都會有個心理準備，同埋知點答會好D

呢個認同
我以前去親圖書館/自修室都會訓著
有時會去Starbucks / Pacific，雖然多人但個環境好似舒服少少，不過唔知你習唔習慣

congrats !
仲有冇其他deadline要fight

個人覺得open book先最難 姐係睇住書都未必識

大學有D科連midterm都冇，一黎就考試
都係paper同exam定生死
其實都係係失敗中學習

都冇得逼
只有靠自己慢慢去摸索
可惜我冇係外國讀書，都俾唔到D咩意見，淨係可以係度幫你集個氣

ANY肥，你唔係一個人架 !

如果補救到英文2，之後打算點樣架 ?

點解咁講啊 ?

多謝巴打 我差唔多搞掂份嘢㗎啦 執埋啲手尾就交得

有冇politics神手上黎支援下

利申 我都唔識......

咁就好~~
慢慢試下、問下prof意見，希望你可以慢慢搵到適合自己既讀書方法

一定讀返商先.....社科完全唔岩我

下份20號

日日營營役役咁塞啲唔想學嘅嘢入腦 人又蠢 明知自己幾努力都唔會做得好 我真係好冇用

係啊 但係過咗最難嘅中文就好輕鬆

多謝巴打

直接asso tran ? 定係直駁u ?

比較少聽到呢種方式

時間充足喎 !
除佐溫書，有冇安排其他野俾自己做下

I do not know
好想quit 停返一年先讀書
好苦

連續3日exam 第4日仲要屌paper

final yr 搵工讀書fyp一次過嚟

依加讀緊呢個 唔係自己之前想讀 / 有興趣既野 ?

見你好似心情好番D啦喎 !
考埋呢科，就可以諗下完SEM有咩做

一早諗咗lu 一堆野等緊我做

巴打你考完有咩做

見你好似好攰好辛苦
有冇人可以聽你呻下、分擔下 ?
如果想詳談可以tg傾，睇下會唔會搵到咩方法去做到你想做既野

幾時會開始咁地獄既日子
any肥，加油啊ching !
溫到攰就上黎睇下、放鬆下啦

ching咁早開始搵工 ?

哇 ! 咁有埋目標俾自己
好似好正咁

sem break學車

Exam 好撚辛苦，10月chur到宜家

啱啱完咗sem
照計應該無重一身輕
但係宜家完全冇開心既感覺

個人仲係覺得好大壓力好多嘢做
以前都唔會咁
究竟係咩解究?

已經考埋最後一科喇

冇
仲比果科折磨緊

另外嗰兩份唔係咁難所以呢兩日都約左fd

仲差一科exam...

Master 唔算chur （睇讀咩）
同埋睇你咩心態去讀，我返工>返學，忙都忙左公司野先。同組組員都係返工忙過返學(有個同學一個sem見唔到3次）不過交到貨合格就得，唔求做最標青果堆（組員有共識 aim at B)。人地7個一組，我地3個一組一樣交到貨。過到自己果關就得

頭痛到傻，應該係壓力，仲有三科等緊我
，休息左兩日，準備繼續溫書

巴打神咁早就起身溫書
btw努力埋個三科

都算係自己將來想做嘅行業 但唔係最想讀嗰科
仲諗住當佢係水泡 第1個sem就發現中伏

下個sem 爆cred 冇得自己reg 野

小心道路安全
近排好似都好多交通意外新聞，揸車要小心啊

你科咁早開始chur
加油啊 !
exam過佐一半，溫到攰就上黎呻下 !

ching係因為今個sem特別chur ?
定係發生佐D咩事 ?

恭喜你
心情係咪都好番D啦 ?

係自己讀緊果科 ?
係唔鐘意定點樣 ?

見下朋友 心情真係會舒暢D
work life 真係有得balance啦

係間會所度做緊草下經驗先

agger
個人其實都係本住呢種心態，過到自己果關

休息佐兩日，有冇好番D ?

屌你老味 考試考到胃痛

伏個位係邊度 ?

爆cred好地獄
辛苦巴打了

唉平時自己唔爭氣姐

黎緊有冇話 有咩打算

不過你當初應該真係好辛苦，先會做到呢個決定

係咪太緊張 ?

考六科，科科都背書科黎，痴撚線

每個人做野習慣唔同
睇下你既習慣會唔會太影響你既生活、你想唔想改善姐
如果你覺得冇咩大影響，自己又afford到既話，就唔大問題啦

post deadline fighter喎

好 我手車好穩！

要有physics底先讀得掂

而且我對電路板堆嘢冇乜興趣

應該都係
想保hon 太撚chur

真係好辛苦
大體講一講
揀左科要有經濟能力
又要有願意犧牲自己時間先好讀既科
但自己偏偏前者冇
後者更加被折磨到心境頹廢
什至係學校個壓力環境大到自己不停唔開心
身邊朋友什至見到我係一日比一日殘
先至決定Quit
依家如釋重負，重獲自由

呢份會所係做住先
草草經驗
打算做一年先睇下有冇方法行返自己想行果條路
讀書真係唔係自己擅長

真係想傾深入d先再講/tg傾

每日去到五點幾六點就好眼訓
好唔健康

ching冇讀過physics ?
如果係咁 應該讀得好辛苦

聽朝考最後一科 亦都係最驚F嗰科
因為睇過pastpaper已經灰左

對自己有要求
考完break下，等自己放鬆D

之後仲有冇野要考?

咁證明你當初既選擇無錯
同埋覺得可以落到呢個決定，都真係要幾大勇氣，畢竟可能真係要放棄好多野

你有冇話想行咩路 / 咩方向發展 ?
想傾深入D都可以TG啊

終於chur曬deadline同final感動到想喊

都唔係唔健康既
慢慢調節番生理時鐘，應該會好D

加油啊ching
通常呢D科 都係養足精神先去考會實際D

CONGRATS !!
可以俾個腦休息下

搵你唔到wor

啱啱先考左2科
仲有3科

係屋企做廢青嘅感覺好好

已經到佐人體極限 準備訓了 !
聽日詳傾

幾時考 ?

有冇少少少少時間放鬆下

要珍惜依加既生活啊
遲D又開SEM了

巴打你做PAPER都幾認真

又係我
屌 炒左兩科
聽日又要再炒 唔撚想讀
溫極都仲有 溫極都仲有
11份notes 每份200張slides 一槍打爆我個頭算

我覺得大學啲功課冇創意先死

係
個科好難好chur
最難頂係lecturer個個9教咁濟

咁撚似我
炒左兩科
仲有一科

蠢就真 乜都睇得慢

唉 開sem又一折磨

唉屌 諗起下個sem又爆credit就頹

星期三交哂final paper 以嫁等成績出
如無意外合格既話就12月尾grad!!!
終於唔需要再讀書啦！

好攰

Okok，等你

下個星期考哂
打飛鼠都唔得閒

多謝 完sem了

巴打你讀既科都好地獄
每溫一段長時間就放空下個腦啦，當俾自己休息又好，俾個空間自己去總括下溫佐既進度同內容 ?
keep住溫唔放鬆，好易崩潰

ching點樣有咁既見解 ?

學校野非學業
努力咗四個月 遇到咩困難都盡量解決
所有時間畀曬哩樣野
到頭來 都係因為一啲外來因素要摺
心很累

你地全部(唔包括我)都係死垃圾 廢物

我都試過，個人經驗都係靠自己&同學互相support
如果唔係，應該會好難捱....

但願意花咁多時間、心機去做一份paper，都真係唔容易

要加油啊 做到攰就上黎睇下輕鬆

到你冇得再開sem，可能先係真正既折磨

巴打點解要爆cred既 ?

ching defer一個sem ?

ching因咩事咁攰啊 ?
可以傾下架~~~

希望Karl Marx最後有保佑你

聽到都覺得辛苦
有冇目標俾自己，等自己有多D動力

恭喜晒

有咩都可以傾下架
係因為咩事啊 ?

無限返shift

今日考左 覺得又幾好無事 應該過到關
不過下星期仲要考多兩科 唉
多謝你 我依家都崩崩地 不過黎緊個兩科係我強項 應該無事

唔好咁啦 雖然我都炒左
過左去就唔好再想了 放grade再算

目標全撚部要A range
拎唔到拎返個B+都好

唔係呀。 我part time 讀Master, 所以咁岩係呢個sem畢業炸

溫final：一個問號引發好多個問號

I dont know what I dont know

生而為人好辛苦
唔想溫書唔想追hon
見到d deadline final真係好辛苦

捱埋禮拜三嗰科就完sem啦

雖然星期一就考final， 但因為做完所有野所以依家冇晒焦慮反而好輕鬆，淨係要溫書

讀左四年冇興趣既科
當時冇決心轉科
以為自己會捱得過
諗住出黎搵工都唔一定要做番呢方面既野
然後而家Defer+retake緊一科
果科讀極都係唔識 assignment做到屎咁
好撚大壓力 日日都係度諗再fail點算
雖然屋企唔算好等錢洗
但都想快啲出黎做野等兩老輕鬆啲

唉其實再fail多次真係跳樓都唔掂
覺得自己好撚廢

3個present
kill me

好撚大壓力
點解自己可以咁廢
明明有興趣既科都讀到成pat屎咁
但我又唔想放棄，我真係好鍾意
點解好人好者會揀psycho讀

巴打介唔介意講下讀緊咩？

屌份assignment 好難做

三大CS

瞓唔到 又情緒病返嚟

溫書都冇咁躁
最躁係要執啲group project report
個撚個都冇撚柒腦
啲concept錯鳩晒 啲idea同埋point又唔撚make sense
英文又差 連passive voice都唔撚識 字又串錯
最撚on9係每個人寫撚咗三四十版紙
咩鳩都寫 好似諗住愈多字就愈好grade咁
五六條友一組都成百鳩幾版, 份report
次撚次到report deadline都勁撚躁

我屌你老母呀

完sem 啦

諗起以前讀書 雖然只係HD 但有時覺得運氣真係重要過一切
一開始入左堆晚晚開會組 結果次次assignment拎C拎D
之後轉左堆正常組 開兩次會就開工最後一齊檢查交 結果次次拎A拎B
自問自己實力真係拎B拎C材料 但有幸入左堆正常組 結果真係好唔同 而轉左組後GPA都keep得住3.幾以上 相反以前係晚晚開會組既GPA得1.幾……

就死 後日開始考到星期四

You too

星期三最後一科
比個D我

同感
Fail 過5科
希望呢個sem pass到晒
求grad

未溫哂呀未溫哂呀仆街啦我今次

今日ar

巴打final year?

係啊 都係defer緊

明明下個sem grad,今個點知炒左幾科收信，點都要defer個sem。下個sem再咁就實比人

明明下個sem grad,今個sem點知炒左幾科收信，點都要defer個sem。下個sem再咁收信就實比人踼出校

最後一科先最多野溫

讀文科但同你一樣
能力同興趣唔成正比

炒咗幾科咁多

即刻開始溫書

番咩shift ?

經歷過chur project, paper, 考試嘅壓力，完全明白，已經出咗社會做嘢3年

考完就當放低佐個包袱啦
覺我自己崩崩地，就真係要抖下，上黎fing啦

俾個大目標自己努力 又接受到結果既差距

sem已完

咁真係守得雲開

精警

但ching點解唔想讀書既 ?
係有其他野想做?

仲有兩日! ching加油捱埋佢啊

我又遲佐
希望你已經考完試 放大假

用四年讀自己冇興趣既科、又難
真係好辛苦
ching你應該都讀到好攰

你defer係淨係retake一科定點 ?

幾時deadline啊 ?
搵好隊友一齊奮鬥未 ?

1月9

要讀到自己鐘意既科都唔容易架 !!
巴打你係捉摸唔到呢科既要求 ?
定係考試太多野溫 所以大壓力 ?

介唔介意講下係咩事啊 ??

屌撚死你地老母

ching好躁
睇黎你D gp mate真係........
不過有時真係中過伏之後先會知邊個係隊友

UST sem break好長喎 !

覺得係搵到適合自己既GP MATE真係睇運，有時都唔係自己控制到
有人carry自己 / 互相學習，真係好難得

加油啊巴打 !
溫書都要注意休息啊
溫到就癩就上黎呻下、發洩下啦

Hea緊

拎A啦ching

不了 唔洗retake已經好開心

壓力大到就快癲
仲要病緊

幫你集氣

今日考? 加油啊ching!!!!!!!

我.....遲佐
有望ching大步欖過

係阿差呢一科就grad到
個個都話我讀一科攞A+係基本
但唔識就係唔識 點讀都係咁

巴打讀果科係咪好難

真。打大佬

ching讀咩科 ?
點解會覺得自己能力不足既 ?

真係讀黎唔知做乜鳩

諗下sem break有咩搞作

都仲有D時間
可以有空間同時間自己，慢慢準備presentsss
都可以間唔中休息下

外國數學系，日日唔知做咩，final year 先feel到畢唔到業。驚冇書讀報左香港既大學定定經。

我physics得中三程度

Sem中都仲會發下力 返下啲lab同test咁
後尾直頭全部lab同test都走哂佢
恐怕今個sem讀嗰3科全炒